{
  "@context": "https://readium.org/webpub-manifest/context.jsonld",
  "links": [],
  "metadata": {
    "accessibility": {
      "summary": "This publication conforms to WCAG 2.0 AA.",
      "accessMode": [
        "textual",
        "visual"
      ],
      "accessModeSufficient": [
        [
          "textual"
        ]
      ],
      "feature": [
        "structuralNavigation"
      ],
      "hazard": [
        "none"
      ]
    },
    "altIdentifier": [
      "urn:isbn:9786599391064"
    ],
    "author": "Luana Chnaiderman",
    "conformsTo": "https://readium.org/webpub-manifest/profiles/epub",
    "description": "O ornitorrinco [livro eletr\u00f4nico] : livro digital do professor",
    "http://purl.org/dc/terms/created": "2021",
    "http://purl.org/dc/terms/source": "Impresso",
    "http://purl.org/dc/terms/subject": [
      "Conto",
      "tempo",
      "perda",
      "relacionamento",
      "inf\u00e2ncia"
    ],
    "http://www.idpf.org/2007/opf#version": "2.0",
    "https://github.com/readium/go-toolkit/releases": "v0.11.0",
    "identifier": "urn:uuid:978-65-993910-6-4",
    "language": "pt-BR",
    "modified": "2025-08-04T00:00:00Z",
    "published": "2021-01-01T00:00:00Z",
    "publisher": "AF Editor",
    "subject": [
      "Conto",
      "tempo",
      "perda",
      "relacionamento",
      "inf\u00e2ncia"
    ],
    "title": "O ornitorrinco - livro digital do professor"
  },
  "readingOrder": [
    {
      "href": "PNLD/index.html",
      "type": "text/html"
    },
    {
      "href": "PNLD/content/os_animais_domesticos.html",
      "type": "text/html"
    },
    {
      "href": "PNLD/content/ornitorrinco.html",
      "type": "text/html"
    },
    {
      "href": "PNLD/content/tres_riscos.html",
      "type": "text/html"
    },
    {
      "href": "PNLD/content/as_vezes_o_tempo.html",
      "type": "text/html"
    },
    {
      "href": "PNLD/content/vento.html",
      "type": "text/html"
    },
    {
      "href": "PNLD/content/nuvem.html",
      "type": "text/html"
    },
    {
      "href": "PNLD/content/o_almoco_de_dorothea.html",
      "type": "text/html"
    },
    {
      "href": "PNLD/content/textos_complementares.html",
      "type": "text/html"
    },
    {
      "href": "PNLD/content/textos_complementares_0001.html",
      "type": "text/html"
    },
    {
      "href": "PNLD/content/textos_complementares_0002.html",
      "type": "text/html"
    },
    {
      "href": "PNLD/content/textos_complementares_0003.html",
      "type": "text/html"
    },
    {
      "href": "PNLD/content/referencias.html",
      "type": "text/html"
    },
    {
      "href": "PNLD/content/MDP_professor.html",
      "type": "text/html"
    },
    {
      "href": "PNLD/content/MDP_sumario.html",
      "type": "text/html"
    },
    {
      "href": "PNLD/content/MDP_carta.html",
      "type": "text/html"
    },
    {
      "href": "PNLD/content/MDP_propostas.html",
      "type": "text/html"
    },
    {
      "href": "PNLD/content/MDP_propostas_0001.html",
      "type": "text/html"
    },
    {
      "href": "PNLD/content/MDP_propostas_0002.html",
      "type": "text/html"
    },
    {
      "href": "PNLD/content/MDP_sugestoes.html",
      "type": "text/html"
    },
    {
      "href": "PNLD/content/MDP_sugestoes_0001.html",
      "type": "text/html"
    },
    {
      "href": "PNLD/content/MDP_bibliografia.html",
      "type": "text/html"
    },
    {
      "href": "PNLD/content/capa4.html",
      "type": "text/html"
    }
  ],
  "resources": [
    {
      "href": "PNLD/resources/fonts/PTSans-Bold.ttf",
      "type": "font/ttf"
    },
    {
      "href": "PNLD/resources/fonts/PTSans-BoldItalic.ttf",
      "type": "font/ttf"
    },
    {
      "href": "PNLD/resources/fonts/PTSans-Italic.ttf",
      "type": "font/ttf"
    },
    {
      "href": "PNLD/resources/fonts/PTSans-Regular.ttf",
      "type": "font/ttf"
    },
    {
      "href": "PNLD/resources/fonts/PTSerif-Bold.ttf",
      "type": "font/ttf"
    },
    {
      "href": "PNLD/resources/fonts/PTSerif-BoldItalic.ttf",
      "type": "font/ttf"
    },
    {
      "href": "PNLD/resources/fonts/PTSerif-Italic.ttf",
      "type": "font/ttf"
    },
    {
      "href": "PNLD/resources/fonts/PTSerif-Regular.ttf",
      "type": "font/ttf"
    },
    {
      "href": "PNLD/resources/fonts/Ubuntu-Bold.ttf",
      "type": "font/ttf"
    },
    {
      "href": "PNLD/resources/fonts/Ubuntu-BoldItalic.ttf",
      "type": "font/ttf"
    },
    {
      "href": "PNLD/resources/fonts/Ubuntu-Italic.ttf",
      "type": "font/ttf"
    },
    {
      "href": "PNLD/resources/fonts/Ubuntu-Regular.ttf",
      "type": "font/ttf"
    },
    {
      "href": "PNLD/resources/images/capa_PROFESSOR.jpg",
      "rel": "cover",
      "type": "image/jpeg"
    },
    {
      "href": "PNLD/resources/images/capa_PROFESSOR_MDP.jpg",
      "type": "image/jpeg"
    },
    {
      "href": "PNLD/resources/images/cc.png",
      "type": "image/png"
    },
    {
      "href": "PNLD/resources/styles/design.css",
      "type": "text/css"
    },
    {
      "href": "PNLD/resources/styles/design_MDP.css",
      "type": "text/css"
    },
    {
      "href": "PNLD/toc.ncx",
      "type": "application/x-dtbncx+xml"
    },
    {
      "href": "PNLD/resources/images/titlepage_PROFESSOR.jpg",
      "type": "image/jpeg"
    },
    {
      "href": "PNLD/resources/images/contraorn.jpg",
      "type": "image/jpeg"
    },
    {
      "href": "PNLD/cover.jpeg",
      "type": "image/jpeg"
    }
  ],
  "toc": [
    {
      "href": "PNLD/index.html#cover",
      "title": "Capa do livro do professor"
    },
    {
      "href": "PNLD/index.html#titlepage",
      "title": "Folha de rosto"
    },
    {
      "href": "PNLD/index.html#creditos",
      "title": "Cr\u00e9ditos"
    },
    {
      "href": "PNLD/content/os_animais_domesticos.html",
      "title": "Os Animais dom\u00e9sticos - 11"
    },
    {
      "href": "PNLD/content/ornitorrinco.html",
      "title": "Ornitorrinco - 23"
    },
    {
      "href": "PNLD/content/tres_riscos.html",
      "title": "Tr\u00eas Riscos - 29"
    },
    {
      "href": "PNLD/content/as_vezes_o_tempo.html",
      "title": "\u00c0s Vezes, o Tempo - 35"
    },
    {
      "href": "PNLD/content/vento.html",
      "title": "Vento - 39"
    },
    {
      "href": "PNLD/content/nuvem.html",
      "title": "Nuvem - 45"
    },
    {
      "href": "PNLD/content/o_almoco_de_dorothea.html",
      "title": "O Almo\u00e7o de Dorothea - 49"
    },
    {
      "children": [
        {
          "href": "PNLD/content/textos_complementares_0001.html",
          "title": "Sobre a Autora - 64"
        },
        {
          "href": "PNLD/content/textos_complementares_0002.html",
          "title": "Sobre a Obra - 68"
        },
        {
          "href": "PNLD/content/textos_complementares_0003.html",
          "title": "G\u00eanero Liter\u00e1rio: O Conto - 72"
        },
        {
          "href": "PNLD/content/referencias.html",
          "title": "Refer\u00eancias - 78"
        }
      ],
      "href": "PNLD/content/textos_complementares.html",
      "title": "Textos Complementares"
    },
    {
      "href": "PNLD/content/MDP_professor.html#cover",
      "title": "Material de apoio ao professor"
    },
    {
      "href": "PNLD/content/MDP_professor.html#creditos",
      "title": "Cr\u00e9ditos"
    },
    {
      "href": "PNLD/content/MDP_sumario.html",
      "title": "Sum\u00e1rio do material de apoio ao professor"
    },
    {
      "href": "PNLD/content/MDP_carta.html",
      "title": "Carta aos Professores - 4"
    },
    {
      "children": [
        {
          "href": "PNLD/content/MDP_propostas.html#sigil_toc_id_1",
          "title": "Pr\u00e9-Leitura - 6"
        },
        {
          "href": "PNLD/content/MDP_propostas_0001.html",
          "title": "Leitura - 11"
        },
        {
          "href": "PNLD/content/MDP_propostas_0002.html",
          "title": "P\u00f3s-Leitura - 14"
        }
      ],
      "href": "PNLD/content/MDP_propostas.html",
      "title": "Propostas de Atividades - 6"
    },
    {
      "children": [
        {
          "href": "PNLD/content/MDP_sugestoes.html#sigil_toc_id_2",
          "title": "Ci\u00eancias Naturais - 20"
        },
        {
          "href": "PNLD/content/MDP_sugestoes_0001.html",
          "title": "Ci\u00eancias Humanas: Geografia - 21"
        }
      ],
      "href": "PNLD/content/MDP_sugestoes.html",
      "title": "Sugest\u00f5es Para Professores de Outras \u00c1reas de Conhecimento - 20"
    },
    {
      "href": "PNLD/content/MDP_bibliografia.html",
      "title": "Bibliografia - 26"
    },
    {
      "href": "PNLD/content/capa4.html",
      "title": "Quarta Capa"
    }
  ]
}